# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the missioncenter package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: missioncenter\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-09-14 20:54+0300\n"
"PO-Revision-Date: 2024-08-08 20:09+0000\n"
"Last-Translator: idev2580 <jic4656@naver.com>\n"
"Language-Team: Korean <https://hosted.weblate.org/projects/mission-center/"
"mission-center/ko/>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.7-dev\n"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.desktop.in:3
#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:4
msgid "Mission Center"
msgstr "미션 센터"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.desktop.in:10
msgid ""
"Task manager;Resource monitor;System monitor;Processor;Processes;Performance "
"monitor;CPU;GPU;Disc;Disk;Memory;Network;Utilisation;Utilization"
msgstr ""
"Task manager;작업 관리자;Resource monitor;자원 감시기;System monitor;시스템 "
"감시기;Processor;프로세서;Processes;프로세스;Performance monitor;성능 감시자;"
"CPU;GPU;Disc;Disk;디스크;Memory;메모리;Network;네트워크;Utilisation;"
"Utilization;활용;이용률"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:5
#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:7
msgid "Mission Center Developers"
msgstr "미션 센터 개발자"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:17
msgid "Monitor system resource usage"
msgstr "시스템 자원 이용률을 감시합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:19
msgid "Monitor your CPU, Memory, Disk, Network and GPU usage"
msgstr "CPU, 메모리, 디스크, 네트워크, GPU 이용률을 감시합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:20
msgid "Features:"
msgstr "기능:"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:22
msgid "Monitor overall or per-thread CPU usage"
msgstr "CPU 전체 또는 스레드별 사용량을 감시합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:23
msgid ""
"See system process, thread, and handle count, uptime, clock speed (base and "
"current), cache sizes"
msgstr ""
"시스템 프로세스, 스레드, 핸들러 수, 가동 시간, 클록 주파수(기본 및 현재), 캐"
"시 용량을 살펴봅니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:24
msgid "Monitor RAM and Swap usage"
msgstr "RAM 과 스왑 이용률을 감시합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:25
msgid "See a breakdown how the memory is being used by the system"
msgstr "시스템에서 메모리를 어떻게 사용하고 있는지 자세히 살펴봅니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:26
msgid "Monitor Disk utilization and transfer rates"
msgstr "디스크 이용률 및 데이터 전송율을 감시합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:27
msgid "Monitor network utilization and transfer speeds"
msgstr "네트워크 이용률 및 데이터 전송 속도를 감시합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:28
msgid ""
"See network interface information such as network card name, connection type "
"(Wi-Fi or Ethernet), wireless speeds and frequency, hardware address, IP "
"address"
msgstr ""
"네트워크 카드 이름, 연결 형태(Wi-Fi 또는 이더넷), 무선 연결 속도 및 주파수, "
"하드웨어 주소, IP 주소 등의 네트워크 인터페이스 정보를 살펴봅니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:31
msgid ""
"Monitor overall GPU usage, video encoder and decoder usage, memory usage and "
"power consumption, powered by the popular NVTOP project"
msgstr ""
"대중적인 NVTOP 프로젝트를 활용하여 전체 GPU 사용량, 동영상 인코드 및 디코더 "
"사용 상태, 메모리 사용량, 전력 소모 상태를 감시합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:34
msgid "See a breakdown of resource usage by app and process"
msgstr "앱, 프로세스별로 자원 이용률을 자세히 살펴봅니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:35
msgid "Supports a minified summary view for simple monitoring"
msgstr "감시 정보를 간단하게 보여주는 소형화 요약 보기 창을 지원합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:36
#, fuzzy
msgid ""
"Use hardware accelerated rendering for all the graphs in an effort to reduce "
"CPU and overall resource usage"
msgstr "CPU와 전체 자원 사용을 줄이려 모든 그래프를 OpenGL로 렌더링합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:37
msgid "Uses GTK4 and Libadwaita"
msgstr "GTK4와 libadwaita를 활용했습니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:38
msgid "Written in Rust"
msgstr "Rust로 작성했습니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:40
msgid "Limitations (there is ongoing work to overcome all of these):"
msgstr "제약 사항 (앞으로 해결할 작업 중인 문제):"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:42
msgid "No per-process network usage"
msgstr "프로세스별 네트워크 사용량 정보가 없습니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:43
msgid "GPU support is experimental"
msgstr "GPU 지원은 실험적입니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:44
msgid ""
"Intel GPU monitoring is only supported for Broadwell and later GPUs; and "
"does not support VRAM, power, or temperature monitoring"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:45
msgid ""
"When using Linux Mint/Cinnamon, launched applications may not show up in the "
"\"Applications\" section (Upstream issue: https://github.com/linuxmint/"
"cinnamon/issues/12015)"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.metainfo.xml.in:47
msgid "Comments, suggestions, bug reports and contributions welcome"
msgstr "첨언, 제안, 문제 보고, 기여를 환영합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:31
msgid "Which page is shown on application startup"
msgstr "이 페이지는 앱을 시작할 때 나타납니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:38
msgid "DEPRECATED! NO LONGER IN USE!"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:44
#, fuzzy
msgid ""
"How fast should the data be refreshed and the UI updated (in increments of "
"50ms)"
msgstr "데이터를 새로 고치고 인터페이스를 업데이트하는 속도"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:50
msgid "How many points should be displayed on each chart?"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:55
#: resources/ui/preferences/page.blp:55
msgid "Whether or not to use bits (default) or Bytes for network speed"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:60
msgid ""
"Whether to set graph max to interface max (false) or the max observed (true)"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:65
#: resources/ui/preferences/page.blp:99
msgid "Parent and child process stats are shown individually or merged upwards"
msgstr ""
"상위 하위 프로세스 상태를 개별 표시하거나 상위 프로세스에 합쳐서 나타냅니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:70
msgid "Column sorting is persisted across app restarts"
msgstr "열 정렬 상태는 앱을 다시 시작해도 그대로 유지합니다"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:75
#: resources/ui/preferences/page.blp:109
msgid ""
"Show CPU usage for Apps and Processes scaled to the number of available cores"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:80
msgid "The column id by which the Apps page view is sorted"
msgstr "앱 페이지 보기를 정렬할 열 ID"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:85
msgid "The sorting direction of the Apps page view"
msgstr "앱 페이지 보기 정렬 순서"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:92
msgid "Which graph is shown on the CPU performance page"
msgstr "CPU 성능 페이지에 나타낼 그래프"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:97
msgid "Show kernel times in the CPU graphs"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:102
msgid "Which page is shown on application startup, in the performance tab"
msgstr "앱 시작시 성능 탭에서 나타낼 페이지"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:108
msgid "Should performance graphs be smooth or jagged"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:113
#: resources/ui/preferences/page.blp:65
msgid "Show CPU information by default"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:118
#: resources/ui/preferences/page.blp:70
msgid "Show memory information by default"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:123
#: resources/ui/preferences/page.blp:75
msgid "Show disk information by default"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:128
#: resources/ui/preferences/page.blp:80
msgid "Show network information by default"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:133
#: resources/ui/preferences/page.blp:85
msgid "Show GPU information by default"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:138
#: resources/ui/preferences/page.blp:90
msgid "Show fan information by default"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:143
#, fuzzy
msgid "Show the mem composition widget"
msgstr "메모리 사용량"

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:148
msgid "Show the swap graph"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:153
msgid "Show the gpu encode-decode graph graph"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:158
msgid "The ordering of entries in the application sidebar"
msgstr ""

#: data/io.missioncenter.MissionCenter.gschema.xml:163
msgid "Graphs that should be hidden in the application sidebar"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:44 src/apps_page/mod.rs:1367
#: src/performance_page/mod.rs:969
msgid "CPU"
msgstr "CPU"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:62
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:71
#, fuzzy
msgid "Utilization over "
msgstr "% 활용 / {} 초"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:77
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:85
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:130
msgid "100%"
msgstr "100%"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:105
msgid "Change G_raph To"
msgstr "그래프 변경(_G)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:108
msgid "Overall U_tilization"
msgstr "전체 이용률(_T)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:113
msgid "Logical _Processors"
msgstr "논리 프로세서(_P)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:119
msgid "Show Kernel Times"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:126
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:147
#: resources/ui/performance_page/fan.blp:152
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:206
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:196
#: resources/ui/performance_page/network.blp:105
msgid "Graph _Summary View"
msgstr "그래프 요약 보기(_S)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:131
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:152
#: resources/ui/performance_page/fan.blp:157
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:211
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:201
#: resources/ui/performance_page/network.blp:110
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:134
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:155
#: resources/ui/performance_page/fan.blp:160
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:214
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:204
#: resources/ui/performance_page/network.blp:113
msgid "CP_U"
msgstr "CPU(_U)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:139
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:160
#: resources/ui/performance_page/fan.blp:165
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:219
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:209
#: resources/ui/performance_page/network.blp:118
msgid "_Memory"
msgstr "메모리(_M)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:144
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:165
#: resources/ui/performance_page/fan.blp:170
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:224
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:214
#: resources/ui/performance_page/network.blp:123
msgid "_Drive"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:149
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:170
#: resources/ui/performance_page/fan.blp:175
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:229
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:219
#: resources/ui/performance_page/network.blp:128
msgid "_Network"
msgstr "네트워크(_N)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:154
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:175
#: resources/ui/performance_page/fan.blp:180
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:234
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:224
#: resources/ui/performance_page/network.blp:133
msgid "_GPU"
msgstr "GPU(_G)"

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:159
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:180
#: resources/ui/performance_page/fan.blp:185
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:239
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:229
#: resources/ui/performance_page/network.blp:138
msgid "_Fan"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/cpu.blp:167
#: resources/ui/performance_page/disk.blp:188
#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:247
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:237
#: resources/ui/performance_page/network.blp:151
msgid "_Copy"
msgstr "복사(_C)"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:46
#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:43
msgid "Utilization"
msgstr "이용"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:68
msgid "Speed"
msgstr "속도"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:95 src/apps_page/mod.rs:569
msgid "Processes"
msgstr "프로세스"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:117
msgid "Threads"
msgstr "스레드"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:139
msgid "Handles"
msgstr "핸들"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:162
msgid "Up time"
msgstr "가동 시간"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:185
msgid "Base Speed:"
msgstr "기본 속도:"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:199
msgid "Sockets:"
msgstr "소켓:"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:213
msgid "Virtual processors:"
msgstr "가상 프로세서:"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:227
msgid "Virtualization:"
msgstr "가상화 수단:"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:241
msgid "Virtual machine:"
msgstr "가상 머신:"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:255
msgid "L1 cache:"
msgstr "L1 캐시:"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:269
msgid "L2 cache:"
msgstr "L2 캐시:"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:283
msgid "L3 cache:"
msgstr "L3 캐시:"

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:297
msgid "Cpufreq driver:"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:311
msgid "Cpufreq governor:"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/cpu_details.blp:325
#, fuzzy
msgid "Power preference:"
msgstr "기본 설정(_P)"

#: resources/ui/performance_page/disk.blp:63
#, fuzzy
msgid "Active time over "
msgstr "활성 시간"

#: resources/ui/performance_page/disk.blp:104
#: resources/ui/performance_page/network.blp:60
#, fuzzy
msgid "Throughput over "
msgstr "처리량"

#: resources/ui/performance_page/disk_details.blp:46
msgid "Active time"
msgstr "활성 시간"

#: resources/ui/performance_page/disk_details.blp:69
#, fuzzy
msgid "Avg. response time"
msgstr "평균 응답시간"

#: resources/ui/performance_page/disk_details.blp:105
msgid "Read speed"
msgstr "읽기 속도"

#: resources/ui/performance_page/disk_details.blp:137
msgid "Write speed"
msgstr "쓰기 속도"

#: resources/ui/performance_page/disk_details.blp:162
msgid "Capacity:"
msgstr "용량:"

#: resources/ui/performance_page/disk_details.blp:176
msgid "Formatted:"
msgstr "포맷:"

#: resources/ui/performance_page/disk_details.blp:190
msgid "System disk:"
msgstr "시스템 디스크:"

#: resources/ui/performance_page/disk_details.blp:204
#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:260
msgid "Type:"
msgstr "종류:"

#: resources/ui/performance_page/fan.blp:67
#, fuzzy
msgid "Fan speed over "
msgstr "메모리 사용량"

#: resources/ui/performance_page/fan.blp:108
#, fuzzy
msgid "Temperature over "
msgstr "온도"

#: resources/ui/performance_page/fan_details.blp:51
#, fuzzy
msgid "Fan Speed"
msgstr "속도"

#: resources/ui/performance_page/fan_details.blp:82
msgid "PWM %"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/fan_details.blp:108
#, fuzzy
msgid "Current Temperature"
msgstr "온도"

#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:114
#, fuzzy
msgid "Video encode/decode utilization over "
msgstr "영상 인코딩"

#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:156
#: resources/ui/performance_page/memory.blp:71
#, fuzzy
msgid "Memory usage over "
msgstr "메모리 사용량"

#: resources/ui/performance_page/gpu.blp:199
msgid "Show Encode/Decode Usage"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:65
msgid "Clock Speed"
msgstr "클록 속도"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:110
msgid "Power draw"
msgstr "전력 부하"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:154
msgid "Memory usage"
msgstr "메모리 사용량"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:208
msgid "GTT usage"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:254
msgid "Memory speed"
msgstr "메모리 속도"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:310
#, fuzzy
msgid "Video encode"
msgstr "영상 인코딩"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:343
#, fuzzy
msgid "Video decode"
msgstr "영상 인코딩"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:368
msgid "Temperature"
msgstr "온도"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:393
msgid "OpenGL version:"
msgstr "OpenGL 버전:"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:407
msgid "Vulkan version:"
msgstr "벌컨 버전:"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:421
msgid "PCI Express speed:"
msgstr "PCI 익스프레스 속도:"

#: resources/ui/performance_page/gpu_details.blp:435
msgid "PCI bus address:"
msgstr "PCI 버스 주소:"

#: resources/ui/performance_page/memory.blp:40 src/apps_page/mod.rs:1373
#: src/performance_page/mod.rs:1026
msgid "Memory"
msgstr "메모리"

#: resources/ui/performance_page/memory.blp:115
#, fuzzy
msgid "Swap usage over "
msgstr "메모리 사용량"

#: resources/ui/performance_page/memory.blp:158
msgid "Memory composition"
msgstr "메모리 사용량"

#: resources/ui/performance_page/memory.blp:185
#, fuzzy
msgid "Show Memory Composition"
msgstr "메모리 사용량"

#: resources/ui/performance_page/memory.blp:189
msgid "Show Swap Usage"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:57
msgid "In use"
msgstr "사용중"

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:82
msgid "Available"
msgstr "가용량"

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:119
msgid "Committed"
msgstr "커밋함"

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:143
msgid "Cached"
msgstr "캐시함"

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:171
msgid "Swap used"
msgstr "사용 스왑"

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:194
msgid "Swap available"
msgstr "가용 스왑"

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:218
msgid "Speed:"
msgstr "속도:"

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:232
msgid "Slots used:"
msgstr "사용 슬롯:"

#: resources/ui/performance_page/memory_details.blp:246
msgid "Form factor:"
msgstr "폼팩터:"

#: resources/ui/performance_page/network.blp:144
msgid "Network Se_ttings"
msgstr "네트워크 설정(_T)"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:55
msgid "Receive"
msgstr "수신"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:78
msgid "Total Received"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:114
msgid "Send"
msgstr "전송"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:137
msgid "Total Sent"
msgstr ""

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:162
msgid "Interface name:"
msgstr "인터페이스 이름:"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:176
msgid "Connection type:"
msgstr "연결 형식:"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:191
msgid "SSID:"
msgstr "SSID:"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:206
msgid "Signal strength:"
msgstr "신호 세기:"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:221
msgid "Maximum Bitrate:"
msgstr "최대 비트전송율:"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:236
msgid "Frequency:"
msgstr "연결 주파수:"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:250
msgid "Hardware address:"
msgstr "하드웨어 주소:"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:364
msgid "IPv4 address:"
msgstr "IPv4 주소:"

#: resources/ui/performance_page/network_details.blp:378
msgid "IPv6 address:"
msgstr "IPv6 주소:"

#: resources/ui/preferences/page.blp:6
#, fuzzy
msgid "General"
msgstr "일반 설정"

#: resources/ui/preferences/page.blp:9
msgid "Update Interval"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:27
msgid "Chart Data Points"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:46
#, fuzzy
msgid "Performance Page"
msgstr "성능"

#: resources/ui/preferences/page.blp:49
msgid "Smooth Graphs"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:50
msgid "Draw graphs as smooth line instead of jagged line"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:54
msgid "Show Network Speed In Bytes"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:59
msgid "Scale Network Graphs Dynamically"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:60
msgid ""
"Set network graph to scale dynamically with actual usage or with channel max "
"speed"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:64
msgid "Show CPU Information"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:69
#, fuzzy
msgid "Show Memory Information"
msgstr "메모리 사용량"

#: resources/ui/preferences/page.blp:74
msgid "Show Disk Information"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:79
msgid "Show Network Information"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:84
msgid "Show GPU Information"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:89
msgid "Show Fan Information"
msgstr ""

#: resources/ui/preferences/page.blp:95
#, fuzzy
msgid "App Page"
msgstr "앱 페이지 설정"

#: resources/ui/preferences/page.blp:98
msgid "Merge Process Stats"
msgstr "프로세스 상태 정보 병합"

#: resources/ui/preferences/page.blp:103
msgid "Remember Sorting"
msgstr "정렬 상태 기억"

#: resources/ui/preferences/page.blp:104
msgid "Remember the sorting of the app and process list across app restarts"
msgstr "앱을 다시 시작할 때마다 앱 및 프로세스 목록의 정렬 상태를 기억합니다"

#: resources/ui/preferences/page.blp:108
msgid "Scale CPU Usage to Core Count"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:33
msgid "Service Details"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:54
msgid "State"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:55
msgid "The current state of the service"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:127
#: resources/ui/services_page/page.blp:168 src/apps_page/mod.rs:1355
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:157
#: resources/ui/services_page/page.blp:223
msgid "Description"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:187
msgid "Status"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:206
msgid "Enabled"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:213
#, fuzzy
msgid "Process"
msgstr "프로세스"

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:214
msgid "Process and user information"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:230
#, fuzzy
msgid "Process ID"
msgstr "프로세스"

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:243
#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:275
#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:307
#: src/performance_page/cpu.rs:370 src/performance_page/cpu.rs:385
#: src/performance_page/cpu.rs:400 src/performance_page/cpu.rs:415
#: src/performance_page/network.rs:532 src/performance_page/network.rs:547
#: src/services_page/details_dialog.rs:251
#: src/services_page/details_dialog.rs:259
#: src/services_page/details_dialog.rs:267
msgid "N/A"
msgstr "(없음)"

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:262
msgid "User"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:294
msgid "Group"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/details_dialog.blp:319
msgid "Logs"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/page.blp:89
#: resources/ui/services_page/page.blp:274
msgid "Start"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/page.blp:107
#: resources/ui/services_page/page.blp:279
msgid "Stop"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/page.blp:126
#: resources/ui/services_page/page.blp:284
msgid "Restart"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/page.blp:144
#: resources/ui/services_page/page.blp:291 src/services_page/mod.rs:703
msgid "Details"
msgstr ""

#: resources/ui/services_page/page.blp:206 src/apps_page/mod.rs:1361
msgid "PID"
msgstr "프로세스 ID"

#: resources/ui/window.blp:49
msgid "Enable All"
msgstr ""

#: resources/ui/window.blp:54
msgid "Disable All"
msgstr ""

#: resources/ui/window.blp:59
msgid "Reset to Default"
msgstr ""

#: resources/ui/window.blp:64
msgid "Devices"
msgstr ""

#: resources/ui/window.blp:70
msgid "Edit Sidebar"
msgstr ""

#: resources/ui/window.blp:94
msgid "Toggle Sidebar"
msgstr ""

#: resources/ui/window.blp:117
msgid "Type a name or PID to search"
msgstr "검색할 이름 또는 PID를 입력하십시오"

#: resources/ui/window.blp:173
msgid "Loading..."
msgstr "불러오는 중..."

#: resources/ui/window.blp:187
msgid "Performance"
msgstr "성능"

#: resources/ui/window.blp:199 src/apps_page/mod.rs:562
msgid "Apps"
msgstr "앱"

#: resources/ui/window.blp:207
msgid "Services"
msgstr ""

#: resources/ui/window.blp:226
msgid "_Preferences"
msgstr "기본 설정(_P)"

#: resources/ui/window.blp:231
msgid "_About MissionCenter"
msgstr "미션 센터 정보(_A)"

#: src/apps_page/mod.rs:1379 src/performance_page/mod.rs:1101
msgid "Drive"
msgstr ""

#: src/apps_page/mod.rs:1393
msgid "GPU Usage"
msgstr ""

#: src/apps_page/mod.rs:1403
#, fuzzy
msgid "GPU Mem"
msgstr "{}번 GPU"

#. ContentType::App
#: src/apps_page/list_item.rs:373
msgid "Stop Application"
msgstr "앱 중단"

#: src/apps_page/list_item.rs:373
msgid "Force Stop Application"
msgstr "앱 강제 중단"

#. ContentType::Process
#: src/apps_page/list_item.rs:377
msgid "Stop Process"
msgstr "프로세스 중단"

#: src/apps_page/list_item.rs:377
msgid "Force Stop Process"
msgstr "프로세스 강제 중단"

#: src/performance_page/widgets/mem_composition_widget.rs:248
msgid ""
"In use ({}B)\n"
"\n"
"Memory used by the operating system and running applications"
msgstr ""
"사용중 ({} 바이트)\n"
"\n"
"운영체제와 실행 앱에서 사용하고 있는 메모리 용량"

#: src/performance_page/widgets/mem_composition_widget.rs:283
msgid ""
"Modified ({}B)\n"
"\n"
"Memory whose contents must be written to disk before it can be used by "
"another process"
msgstr ""
"수정함 ({} 바이트)\n"
"\n"
"다른 프로세스에서 사용하기 전에 디스크에 기록해야 할 내용이 들어간 메모리 용"
"량"

#: src/performance_page/widgets/mem_composition_widget.rs:307
msgid ""
"Standby ({}B)\n"
"\n"
"Memory that contains cached data and code that is not actively in use"
msgstr ""
"대기중 ({} 바이트)\n"
"\n"
"현재 사용하지 않고 있는 캐시 데이터와 코드가 들어간 메모리 용량"

#: src/performance_page/widgets/mem_composition_widget.rs:320
msgid ""
"Free ({}B)\n"
"\n"
"Memory that is not currently in use, and that will be repurposed first when "
"the operating system, drivers, or applications need more memory"
msgstr ""
"가용량 ({} 바이트)\n"
"\n"
"현재 사용하지 않아, 운영체제, 드라이버, 앱에서 더 많은 메모리 용량이 필요할 "
"때 재할당할 메모리 용량"

#: src/performance_page/mod.rs:1097 src/performance_page/disk.rs:278
#, fuzzy
msgid "Drive {} ({})"
msgstr "{}번 디스크 ({})"

#: src/performance_page/mod.rs:1124
msgid "HDD"
msgstr "HDD"

#: src/performance_page/mod.rs:1125
msgid "SSD"
msgstr "SSD"

#: src/performance_page/mod.rs:1126
msgid "NVMe"
msgstr "NVMe"

#: src/performance_page/mod.rs:1127
msgid "eMMC"
msgstr "eMMC"

#: src/performance_page/mod.rs:1128
msgid "iSCSI"
msgstr "iSCSI"

#: src/performance_page/mod.rs:1129
msgid "Optical"
msgstr ""

#: src/performance_page/mod.rs:1130 src/performance_page/cpu.rs:325
#: src/performance_page/cpu.rs:349 src/performance_page/cpu.rs:357
#: src/performance_page/disk.rs:327 src/performance_page/gpu.rs:447
#: src/performance_page/gpu.rs:587 src/performance_page/memory.rs:479
#: src/performance_page/memory.rs:777 src/performance_page/network.rs:420
#: src/performance_page/network.rs:444 src/performance_page/network.rs:458
#: src/performance_page/network.rs:520 src/performance_page/network.rs:570
#: src/performance_page/network.rs:606
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/performance_page/mod.rs:1324
msgid "GPU {}"
msgstr "{}번 GPU"

#: src/performance_page/mod.rs:1326
#, fuzzy
msgid "GPU"
msgstr "GPU(_G)"

#: src/performance_page/mod.rs:1416
msgid "Fan {}"
msgstr ""

#: src/performance_page/mod.rs:1418
msgid "Fan"
msgstr ""

#: src/performance_page/mod.rs:1905 src/performance_page/mod.rs:1914
#, fuzzy
msgid "{}: {} {}{}"
msgstr "{} {}bps"

#: src/performance_page/cpu.rs:337 src/performance_page/gpu.rs:459
msgid "Unsupported"
msgstr "미지원"

#: src/performance_page/cpu.rs:344 src/performance_page/disk.rs:247
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/performance_page/cpu.rs:346 src/performance_page/disk.rs:249
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: src/performance_page/cpu.rs:976 src/performance_page/gpu.rs:938
#: src/performance_page/memory.rs:858
#, fuzzy
msgid "{} second{}"
msgstr "{} 초"

#: src/performance_page/cpu.rs:987 src/performance_page/gpu.rs:949
#: src/performance_page/memory.rs:869
msgid "{} minute{} "
msgstr "{} 분 "

#: src/performance_page/disk.rs:206
msgid "Disk {} ({})"
msgstr "{}번 디스크 ({})"

#: src/performance_page/disk.rs:210 src/performance_page/disk.rs:282
#, fuzzy
msgid "Drive ({})"
msgstr "{}번 디스크 ({})"

#: src/performance_page/disk.rs:289
msgid "{} {}{}B/s"
msgstr "{} {}{}B/s"

#: src/performance_page/fan.rs:289
msgid "{}"
msgstr ""

#: src/performance_page/fan.rs:292 src/performance_page/fan.rs:395
msgid "{} RPM"
msgstr ""

#: src/performance_page/fan.rs:296
msgid "{}%"
msgstr ""

#: src/performance_page/fan.rs:329 src/performance_page/fan.rs:384
msgid "{} °C"
msgstr ""

#: src/performance_page/memory.rs:770
msgid "Getting additional memory information failed"
msgstr ""

#: src/performance_page/network.rs:405 src/performance_page/network.rs:982
msgid "B/s"
msgstr ""

#: src/performance_page/network.rs:405 src/performance_page/network.rs:984
msgid "bps"
msgstr ""

#: src/performance_page/network.rs:498 src/performance_page/network.rs:509
#, fuzzy
msgid "{} {}{}B"
msgstr "{} {}{}B/s"

#: src/services_page/mod.rs:638
msgid "{} Running Services"
msgstr ""

#: src/services_page/mod.rs:643
msgid "{} failed services out of a total of {}"
msgstr ""

#: src/services_page/details_dialog.rs:236
#: src/services_page/details_dialog.rs:307
msgid "Running"
msgstr ""

#: src/services_page/details_dialog.rs:238
#: src/services_page/details_dialog.rs:309
msgid "Failed"
msgstr ""

#: src/services_page/details_dialog.rs:240
#: src/services_page/details_dialog.rs:311
msgid "Stopped"
msgstr ""

#: src/application.rs:373
msgid "translator-credits"
msgstr "Seong-ho Cho <shcho@gnome.org>"

#: src/main.rs:139
msgid "_Quit"
msgstr "종료(_Q)"

#~ msgid "{} {}bps"
#~ msgstr "{} {}bps"

#~ msgid "Ethernet"
#~ msgstr "이더넷"

#~ msgid "Wi-Fi"
#~ msgstr "Wi-Fi"

#~ msgid "Other"
#~ msgstr "기타"

#, fuzzy
#~ msgid "{:} minute"
#~ msgid_plural "{:} minutes"
#~ msgstr[0] "{} 분 "

#~ msgid "Flatpak first"
#~ msgstr "플랫팩을 우선 지원합니다"

#, fuzzy
#~ msgid "Video decode utilization"
#~ msgstr "영상 디코딩"

#~ msgid "_Disk"
#~ msgstr "디스크(_D)"

#~ msgid "Disk"
#~ msgstr "디스크"

#, fuzzy
#~ msgid "Fix a bug where the Gatherer process would crash at startup"
#~ msgstr "앱 및 프로세스 목록이 일부 사용자에게서 비어 보인느 문제 수정"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Fix a bug where the number of CPUs was incorrectly detected on some "
#~ "systems (again!)"
#~ msgstr "앱 및 프로세스 목록이 일부 사용자에게서 비어 보인느 문제 수정"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Fix a bug where the number of CPUs was incorrectly detected on some "
#~ "systems"
#~ msgstr "앱 및 프로세스 목록이 일부 사용자에게서 비어 보인느 문제 수정"

#, fuzzy
#~ msgid "Update to GTK 4.12 and libadwaita 1.4"
#~ msgstr "GTK4와 libadwaita를 활용했습니다"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Fixed a regression where natively installed browsers were not showing up "
#~ "in the apps list on Fedora"
#~ msgstr "자체 패키지로 설치하여 앱 목록에 나타나지 않는 브라우저 문제 수정"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Fixed a regression where Flatpak apps were not showing up in the apps "
#~ "list on ArchLinux Plasma"
#~ msgstr "자체 패키지로 설치하여 앱 목록에 나타나지 않는 브라우저 문제 수정"

#, fuzzy
#~ msgid ""
#~ "Fixed a bug where the Maps app desktop file wasn't being parsed correctly"
#~ msgstr "앱 및 프로세스 목록이 일부 사용자에게서 비어 보인느 문제 수정"

#, fuzzy
#~ msgid "Translations:"
#~ msgstr "가상화 수단:"

#, fuzzy
#~ msgid "New translation to Portuguese (Brazil) by Gérson da Fonseca Henzel"
#~ msgstr "Rafael Fontenelle가 포르투갈어 번역 수정"

#, fuzzy
#~ msgid "Updated Spanish translation"
#~ msgstr "TecCheck가 독일어 번역 추가함"

#, fuzzy
#~ msgid "Updated Finnish translation"
#~ msgstr "ondra05가 체코어 번역 추가"

#, fuzzy
#~ msgid "Updated Russian translation"
#~ msgstr "TecCheck가 독일어 번역 추가함"

#, fuzzy
#~ msgid "Updated Chinese (Simplified) translation"
#~ msgstr "ondra05가 체코어 번역 추가"

#, fuzzy
#~ msgid "Updated Greek translation"
#~ msgstr "TecCheck가 독일어 번역 추가함"

#, fuzzy
#~ msgid "Updated German translation"
#~ msgstr "TecCheck가 독일어 번역 추가함"

#, fuzzy
#~ msgid "Updated Czech translation"
#~ msgstr "ondra05가 체코어 번역 추가"

#, fuzzy
#~ msgid "Updated Portuguese translation"
#~ msgstr "Rilson Joás가 포르투갈어 번역 추가"

#~ msgid "Add Spanish translation by Óscar Fernández Díaz"
#~ msgstr "Óscar Fernández Díaz가 스페인어 번역 추가함"

#~ msgid ""
#~ "The memory tab now shows configured memory speed instead of the maximum "
#~ "supported by the modules"
#~ msgstr ""
#~ "이제 메모리탭에서 모듈에서 지원하는 최대 속도 대신 설정 메모리 속도를 보여"
#~ "줍니다"

#~ msgid "Add German translation by TecCheck"
#~ msgstr "TecCheck가 독일어 번역 추가함"

#~ msgid ""
#~ "When a process uses large amounts of CPU or RAM it is now highlighted in "
#~ "the Apps and Processes list"
#~ msgstr ""
#~ "이제 프로세스에서 상당양의 CPU 또는 RAM을 활용할 경우 앱 및 프로세스 목록"
#~ "에 강조합니다"

#~ msgid "Add initial support for building for ARM64"
#~ msgstr "ARM64 빌드 지원을 처음으로 추가"

#~ msgid ""
#~ "Take into account multiple CPU cores and cache sharing when calculating "
#~ "cache sizes"
#~ msgstr "캐시 용량을 계산할 때 CPU 코어 수와 공유 캐시 용량을 고려합니다"

#~ msgid ""
#~ "Fix browsers, installed as native packages, not showing up in the Apps "
#~ "list"
#~ msgstr "자체 패키지로 설치하여 앱 목록에 나타나지 않는 브라우저 문제 수정"

#~ msgid "Translation updates for Traditional Chinese by Peter Dave Hello"
#~ msgstr "Peter Dave Hello가 중국어 번체 번역 업데이트"

#~ msgid "Translation fixes for Portuguese by Rafael Fontenelle"
#~ msgstr "Rafael Fontenelle가 포르투갈어 번역 수정"

#~ msgid ""
#~ "Only show a link-local IPv6 address if no other IPv6 exists by Maximilian"
#~ msgstr ""
#~ "Maximilian이 기타 IPv6 값이 없을 경우 link-local IPv6 주소만 나타내도록 수"
#~ "정"

#~ msgid "Add Traditional Chinese locale by Peter Dave Hello"
#~ msgstr "Peter Dave Hello가 중국어 번체 로캘 추가"

#~ msgid "Add category for application menu by Renner0E"
#~ msgstr "Renner0E가 앱 메뉴의 카테고리 추가"

#~ msgid ""
#~ "Fix a parsing error when parsing the output of `dmidecode` that lead to a "
#~ "panic"
#~ msgstr "`dmidecode` 출력 해석시 갑작스레 끝나는 해석 오류 수정"

#~ msgid ""
#~ "Use a fallback if `/sys/devices/system/cpu/cpu0/cpufreq/base_frequency` "
#~ "does not exist, when getting CPU base speed information"
#~ msgstr ""
#~ "CPU 기본 속도 정보를 가져올 때 `/sys/devices/system/cpu/cpu0/cpufreq/"
#~ "base_frequency` 파일이 없을 경우 대체 정보 사용"

#~ msgid "Update GPU tab UI to be more adaptive for smaller resolutions"
#~ msgstr "낮은 해상도에서도 적절하게 나타나도록 GPU 탭 인터페이스 업데이트"

#~ msgid "Added Czech translation by ondra05"
#~ msgstr "ondra05가 체코어 번역 추가"

#~ msgid "Added Portuguese translation by Rilson Joás"
#~ msgstr "Rilson Joás가 포르투갈어 번역 추가"

#~ msgid ""
#~ "Add keywords to desktop file to improve search function of desktop "
#~ "environments by Hannes Kuchelmeister"
#~ msgstr ""
#~ "Hannes Kuchelmeister가 데스크톱 환경의 검색 기능 개선 목적으로 desktop 파"
#~ "일에 키워드 추가"

#~ msgid "Fixed a bug where the app and process list was empty for some users"
#~ msgstr "앱 및 프로세스 목록이 일부 사용자에게서 비어 보인느 문제 수정"

#~ msgid "Fix a crash that occurs when the system is under heavy load"
#~ msgstr "시스템에 과부하가 걸렸을 때 프로그램이 갑자기 끝나는 문제 수정"

#~ msgid "First official release!"
#~ msgstr "공식 첫 출시!"

#~ msgid "Disk transfer rate"
#~ msgstr "디스크 전송율"

#~ msgid "Overall utilization"
#~ msgstr "전체 이용률"

#~ msgid ""
#~ "GPU support is experimental and only AMD and nVidia GPUs can be monitored"
#~ msgstr ""
#~ "GPU 지원 기능은 아직 실험중이며 AMD와 nVidia에서 제조한 GPU만 감시할 수 있"
#~ "습니다"

#~ msgid "Update Speed"
#~ msgstr "업데이트 속도"

#~ msgid "Fast"
#~ msgstr "빠르게"

#~ msgid "Refresh every half second"
#~ msgstr "0.5초마다 갱신"

#~ msgid "Normal"
#~ msgstr "보통"

#~ msgid "Refresh every second"
#~ msgstr "매 초마다 갱신"

#~ msgid "Slow"
#~ msgstr "느리게"

#~ msgid "Refresh every second and a half"
#~ msgstr "1.5초마다 갱신"

#~ msgid "Very Slow"
#~ msgstr "매우 느리게"

#~ msgid "Refresh every 2 seconds"
#~ msgstr "2초마다 갱신"

#~ msgid "Supported"
#~ msgstr "지원"

#, fuzzy
#~ msgid "Authentication failed"
#~ msgstr "인증(_A)"

#~ msgid "Disk utilization percentage might not be accurate"
#~ msgstr "디스크 이용률 백분율 수치가 정확하지 않을 수 있습니다"

#~ msgid "No per-process GPU usage"
#~ msgstr "프로세스별 GPU 사용량이 없습니다"

#~ msgid "Some information requires administrative privileges"
#~ msgstr "일부 정보를 보려면 관리자 권한이 필요합니다"

#~ msgid ""
#~ "The application currently only supports monitoring, you cannot stop "
#~ "processes for example"
#~ msgstr ""
#~ "앱에서 현재 감시 기능만 지원하며 예제처럼 프로세스를 멈출 수는 없습니다"

#~ msgid "% Utilization"
#~ msgstr "이용률"

#~ msgid "{}: {} {}bps {}: {} {}bps"
#~ msgstr "{}: {} {}bps {}: {} {}bps"
